「不恥下問」如果銀行繼續提供服務予被制裁人士，咁最大獲係啲乜？

會唔會令到銀行被制裁，之後gg?

你諗吓對你戶口有咩影響好過

Exactly! 呢個係我下一步想問既問題...

罰款

最好先放係花旗

英國渣打銀行在被紐約金管局指控幫助伊朗洗錢後，同意支付3億4千萬美元巨額罰款，與紐約金融管理當局達成和解。
原定於周三（8月15日）的法庭聆訊已經被暫停。
渣打銀行還同意在其紐約分行內安排監督員，監察今後的交易往來。
美國方面說，渣打銀行轄下的一個部門在2001年至2010年期間，為伊朗客戶隱藏了大約6萬宗交易，收取數以億計美元的費用。
根據紐約州金融服務局的統計，渣打銀行為伊朗洗錢的總額高達2500億美元。
渣打銀行承認，某些交易的確違反了美國對伊朗的制裁令，但所涉及的交易次數與金額並沒有美國所指稱的那麼多。
上個星期紐約金融監管機構說，渣打銀行為了幫助伊朗逃避美國反洗錢的法律在幾年之間一直做假賬。這使得美國的執法人員無法獲得重要信息，同時也使得美國金融系統處於脆弱地位，容易受到包括恐怖主義的犯罪活動的攻擊。
在美國政府指責渣打銀行幫助伊朗洗錢之後，渣打銀行的股價大跌，下跌幅度為過去數十年來最大。
渣打銀行否認紐約州當局的指控，認為紐約州沒有「全面而確切地給出所有事實」。
渣打銀行稱已經對銀行的伊朗業務，特別是2001年至2007年間的伊朗業務，進行了調查，並一直在將調查結果通報給美國相關部門。
美國方面則表示將就渣打銀行的問題召開正式聽證會，並威脅取消渣打銀行在美國的營運執照。

會唔會凍結間銀行既業務？ （regardless個可行性）

英國匯豐銀行證實，該行同意就其為伊朗洗錢指控，向美國司法部支付19.21億美元罰款，換取延緩起訴。
匯豐控股星期二（12月11日）向香港交易所呈交聲明，證實了稍早時候的媒體報道。這是歷來此類案件中涉及的最高金額罰款。
匯豐總裁歐志華（Stuart Gulliver）在聲明中說，匯豐「為過去的錯誤承認責任」，並再次「深表歉意」。
按鍵 美國參議院今年早些時候的一項調查認定匯豐銀行為墨西哥販毒集團洗錢，也涉嫌繞過美國制裁法令處理涉及伊朗、朝鮮等地的交易。
按鍵 歐志華在聲明中說：「過去兩年來，匯豐在新的高層領導之下，果斷採取實質的行動撥亂反正，並主動與政府當局合作，探究和處理此等事宜。」
匯豐銀行稱，他們已經花費2.9億美元來改善其防止洗錢機制，並召回了一些高管人員此前獲發的獎金。
聲明還說，匯豐預期快將與英國金融服務管理局就洗錢問題簽署一份承諾書。
此前，英國渣打銀行星期一表示，該行同意就美國聯邦儲備局指控其違反美國對伊朗、利比亞和緬甸的制裁，支付又一筆和解罰款。
新一筆罰款的金額為3.27億美元。渣打銀行今年8月已向美國監管機構支付了3.4億美元。
觀察人士指出，美國以及紐約州當局近來顯著加緊了對洗錢活動以及違反制裁行為的打擊力度。

雞啼

知唔知不恥下問點解
你覺得自己本身「高」過人？

岩岩想講
不如樓主查下成語點解先用